港男在曼谷糾黨綁架大陸女人, 潛逃回香港或逍遙法外

2018年05月23日
港男曼谷糾黨 綁架內地婦
潛逃回港或逍遙法外

【本報訊】一名內地女子本月初到泰國曼谷旅遊，不料甫下機便在機場被中港泰5人幫擄走，其韓裔丈夫事後繳付200萬元人民幣贖金後，綁匪反口未有放人，更加碼索100萬元人民幣，丈夫於是向泰國警方報案，女事主瞬即在翌日獲釋，結束兩周不見天日的肉參生涯。當地傳媒報道，其中一名香港人綁匪已於本月9日回港，由於香港與泰國無簽訂引渡協議，泰國當局事後未向港方提出協助要求，香港警方發言人回應對事件不予置評。
記者：李晟謙

案中被綁架的女事主為39歲內地遊客陳金彩（Jincai Chen，音譯），其丈夫為持有坦桑尼亞國籍的韓裔人。至於3男2女綁匪為1名泰國人及4名中國人，他們分別為36歲持有香港特區護照男子Ming Song Ke；中國籍的Sun Wen Qui（男）、Sun Dong Liang（男，44歲）、Cai Mei Ling（女，43歲）及一名泰國女子。當地警方透露，事件中有10多名泰國移民局人員涉案，包括一名北欖府移民局高級警員。

兩度索贖金 報警後放人

事發於本月6日泰國時間晚上9時半（香港時間晚上10時半），女事主乘坐由香港到泰國曼谷的航班，抵達曼谷蘇凡納布米國際機場，不料下機不久即被5人擄走，綁匪事後向其丈夫索取200萬元人民幣（約247萬港元）續金。綁匪多次轉移藏參地點，包括一間位於曼谷的酒店、一間在芭堤雅的出租屋，以及一間位於沙美島的房屋，最後在曼谷釋放女事主，她全程被蒙眼。

女事主丈夫收到綁匪話後立即繳交贖金，不料對方沒有守諾言放人，更開天索價，加碼索取100萬元人民幣（約124萬港元）。丈夫拒絕再繳付贖金，並於上周五向泰國警方報案求助。泰國警方介入後，綁匪於翌日晚上約11時在曼谷邦納區（Bang Na）路邊釋放女事主，她其後自行聯絡丈夫及泰國警方。

泰國旅遊警察局副局長素拉察（Surachate Hakparn）表示，4名涉案中國人已潛逃出境，警方正追緝疑犯並就案件申請拘捕令。當地傳媒報道，該名港人綁匪與兩名內地疑犯於本月6日與女事主同乘國泰CX703航班從香港抵達曼谷，下機後隨即在機場下手綁架女事主，各人其後在不同時間離開泰國。據悉，該名香港綁匪於本月9日乘搭國泰CX712航班回港。
立法會議員林卓廷表示，若今次事件泰國警方能提供足夠資料，懷疑案中贖金被運返香港處理，港警便可展開調查。他認為港府應與更多國家簽訂移交逃犯協定，但需考慮別國是否執行死刑及會否獲得公平審訊等因素。

港你老母男,個拼音成陣支那味

發達大計！

Fat fat

我都呆左